<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ayo Sekolah on Solidforest</title><link>https://solidforest.xyz/id/category/ayo-sekolah/</link><description>Recent content in Ayo Sekolah on Solidforest</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://solidforest.xyz/id/category/ayo-sekolah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Meningkatkan Akses Pendidikan di Pelosok dan Negara Berkembang</title><link>https://solidforest.xyz/id/meningkatkan-akses-pendidikan-di-pelosok-dan-negara-berkembang/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/meningkatkan-akses-pendidikan-di-pelosok-dan-negara-berkembang/</guid><description>&lt;p>&lt;span class="dropcap text-primary bg-primary-soft">T&lt;/span>eknologi memainkan peran yang semakin signifikan dalam meningkatkan akses pendidikan bagi masyarakat yang tinggal di daerah miskin dan negara berkembang. Namun, kurangnya kemajuan teknologi masih menyebabkan hambatan dalam hal kualitas dan akses pendidikan di negara-negara berkembang. Badan amal seperti Satu Laptop per Anak didedikasikan untuk menyediakan infrastruktur di mana mereka yang kurang beruntung dapat mengakses materi pendidikan.&lt;/p></description></item><item><title>Macam-macam Pendidikan</title><link>https://solidforest.xyz/id/macam-macam-pendidikan/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/macam-macam-pendidikan/</guid><description>&lt;p>&lt;span class="dropcap text-primary bg-primary-soft">P&lt;/span>Pendidikan universitas mencakup kegiatan pengajaran, penelitian, dan pelayanan sosial, dan itu mencakup baik tingkat sarjana (kadang-kadang disebut sebagai pendidikan tersier) dan tingkat pascasarjana (atau pascasarjana) (kadang-kadang disebut sebagai sekolah pascasarjana). Beberapa universitas terdiri dari beberapa perguruan tinggi.&lt;/p></description></item><item><title>Selayang Pendidikan</title><link>https://solidforest.xyz/id/selayang-pendidikan/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/selayang-pendidikan/</guid><description>Pendidikan universitas mencakup kegiatan pengajaran, penelitian, dan pelayanan sosial, dan itu mencakup baik tingkat sarjana (kadang-kadang disebut sebagai pendidikan tersier) dan tingkat pascasarjana (atau pascasarjana) (kadang-kadang disebut sebagai sekolah pascasarjana). Beberapa universitas terdiri dari beberapa perguruan tinggi.
Salah satu jenis pendidikan universitas adalah pendidikan seni liberal, yang dapat didefinisikan sebagai &amp;ldquo;kurikulum perguruan tinggi atau universitas yang bertujuan untuk memberikan pengetahuan umum yang luas dan mengembangkan kapasitas intelektual umum, berbeda dengan kurikulum profesional, kejuruan, atau teknis.</description></item><item><title>Internasionalisasi Pendidikan</title><link>https://solidforest.xyz/id/internasionalisasi-pendidikan/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/internasionalisasi-pendidikan/</guid><description>&lt;p>&lt;span class="dropcap text-primary bg-primary-soft">B&lt;/span>entuk, metodologi, materi ajar alias kurikulum pendidikan formal ditentukan oleh pengambil keputusan politik bersama dengan lembaga federal seperti lembaga pendidikan negara bagian di Amerika Serikat.&lt;/p></description></item></channel></rss>