<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Penghijauan on Solidforest</title><link>https://solidforest.xyz/id/category/penghijauan/</link><description>Recent content in Penghijauan on Solidforest</description><generator>Solidforest -- solidforest.xyz</generator><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 17:46:51 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://solidforest.xyz/id/category/penghijauan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Selamat Datang Kodama</title><link>https://solidforest.xyz/id/selamat-datang-kodama/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 17:46:51 +0700</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/selamat-datang-kodama/</guid><description>Kodama, dah pada tau lah ya, itu loh karakter ikonik dari legenda Jepang. Walau digambarkan sebagai sosok kecil dan remang-remang kemunculannya, tapi sangat besar dan mulia peranannya. Melindungi pohon, melindungi hutan yang berarti juga melindungi dunia, gak main-main loh. Ternyata di Jepang itu bukan hanya terkenal dengan sushinya saja ya 😄 tapi juga mitologi yang punya kearifan lokal dan attitude yang baik untuk lingkungan.
Di kedalaman hutan gunung di Jepang, bersemayam ruh-ruh para pohon yang disebut dengan Kodama, menurut mitologi Jepang.</description></item><item><title>Furniture Yang Hijau dan Nyaman</title><link>https://solidforest.xyz/id/furniture-yang-hijau-dan-nyaman/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/furniture-yang-hijau-dan-nyaman/</guid><description>Kami percaya bahwa kayu adalah bahan terbaik untuk membangun furnitur dan kami bertujuan untuk membantu Anda membuat furnitur ini secara berkelanjutan. Kami ingin membangun furnitur yang berkelanjutan dan indah. Kami percaya pada nilai kayu, kekuatan kayu dan keindahan kayu. Kami adalah bisnis milik keluarga kecil. Kami ingin membangun furnitur yang berkelanjutan dan indah. Kami ingin membantu Anda membangun furnitur yang berkelanjutan dan indah.
Penggunaan perkakas modern merupakan faktor besar dalam mengurangi dampak lingkungan dari pembuatan furnitur kami.</description></item><item><title>Proyek Pertanian Berkelanjutan</title><link>https://solidforest.xyz/id/proyek-pertanian-berkelanjutan/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/proyek-pertanian-berkelanjutan/</guid><description>&lt;p>&lt;span class="dropcap text-primary bg-primary-soft">A&lt;/span>da kesalahpahaman umum bahwa metode bertani telah banyak berubah sejak kami pertama kali menggunakannya. Yang benar adalah, hanya karena ada lebih banyak jenis tanaman di pasar tidak berarti mereka tidak berubah dalam beberapa bentuk dari waktu ke waktu!&lt;/p></description></item></channel></rss>