<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sejarah on Solidforest</title><link>https://solidforest.xyz/id/tag/sejarah/</link><description>Recent content in sejarah on Solidforest</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 29 Sep 2021 20:05:28 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://solidforest.xyz/id/tag/sejarah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Haji Misbach Sang Propagandis, Islamis, Komunis atau Nasionalis?</title><link>https://solidforest.xyz/id/haji-misbach-sang-propagandis-islamis-komunis-atau-nasionalis/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 20:05:28 +0700</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/haji-misbach-sang-propagandis-islamis-komunis-atau-nasionalis/</guid><description>Barangkali sudah tak asing bagi para penggemar sejarah Indonesia mendengar atau membaca nama seorang haji yang juga sebagai aktifis kiri radikal. Ya, Haji Misbach atau Haji Merah (1876 - 1926) adalah seorang saudagar batik asal Surakarta , memang terkenal vokal bersuara lantang menentang pemerintahan kolonial, mengawali kiprahnya dari organisasi islam kemudian membelot namun tetap lantang melawan penjajahan. Sebagian literatur menyebutkan Haji Misbach mencocokan ajaran Islam dengan Komunis yang menurut asumsinya mempunyai kesamaan1, menurut sumber lain membelotnya Haji Misbach justru karena ketidakpuasan organisasi islam dimana dirinya bergabung kurang memperhatikan kaum marginal dan tidak tegas menentang penjajahan pemerintah kolonial2, justru Haji Misbach terkenal hanya sebagai propagandis apalagi setelah bergabung dengan kelompok jurnalistik radikal di masa tersebut.</description></item><item><title>Pendekatan Sejarah</title><link>https://solidforest.xyz/id/pendekatan-sejarah/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/pendekatan-sejarah/</guid><description>&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p class=&amp;quot;drop-cap mt-n1&amp;quot;&amp;gt;Sejarawan profesional dan amatir menemukan, mengumpulkan, mengatur, dan menyajikan informasi tentang peristiwa masa lalu. Mereka menemukan informasi ini melalui bukti arkeologis, sumber primer tertulis, cerita lisan atau sejarah lisan, dan bahan arsip lainnya. Dalam daftar sejarawan, sejarawan dapat dikelompokkan berdasarkan urutan periode sejarah di mana mereka menulis, yang tidak harus sama dengan periode di mana mereka mengkhususkan diri. Penulis sejarah dan sejarawan, meskipun mereka bukan sejarawan dalam arti sebenarnya, juga sering disertakan.</description></item><item><title>Pandangan Mengenai Sejarah</title><link>https://solidforest.xyz/id/about-history/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/about-history/</guid><description>&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p class=&amp;quot;drop-cap&amp;quot;&amp;gt;Berkenaan dengan alam, peristiwa-peristiwa yang tampaknya paling tidak teratur dan berubah-ubah telah dijelaskan dan telah terbukti sesuai dengan hukum-hukum tetap dan universal tertentu. Ini dilakukan karena orang-orang yang berkemampuan dan, di atas segalanya, orang-orang yang sabar, pikiran yang tak kenal lelah, telah mempelajari peristiwa-peristiwa dengan tujuan menemukan keteraturannya, dan jika peristiwa-peristiwa manusia diperlakukan serupa, kita berhak mengharapkan hasil yang serupa. Bertentangan dengan mimpi Buckle, sejarawan abad ke-19 dengan pengaruh terbesar pada metode menjadi Leopold von Ranke di Jerman.</description></item><item><title>Selintas Sejarah</title><link>https://solidforest.xyz/id/selintas-sejarah/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://solidforest.xyz/id/selintas-sejarah/</guid><description>&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p class=&amp;quot;drop-cap&amp;quot;&amp;gt;Sejarah juga mencakup disiplin akademis yang menggunakan narasi untuk menggambarkan, memeriksa, mempertanyakan, dan menganalisis peristiwa masa lalu, dan menyelidiki pola sebab dan akibat mereka.
Semua sejarah adalah sejarah kontemporer — Benedetto Croce
Sejarawan menulis dalam konteks waktu mereka sendiri, dan dengan memperhatikan ide-ide dominan saat ini tentang bagaimana menafsirkan masa lalu, dan kadang-kadang menulis untuk memberikan pelajaran bagi masyarakat mereka sendiri. Dalam kata-kata Benedetto Croce, &amp;ldquo;Semua sejarah adalah sejarah kontemporer&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>